\documentclass{sintefbeamer}

% meta-data
\title{Pengantar Sistem Digital}
\subtitle{Kontrak Kuliah \\ Pendahuluan Pengantar Sistem Digital}
\author{{Mega Pranata}}
\date{Genap 2022 / 2023}
\titlebackground{images/background}
\setbeamertemplate{footline}{
      \hspace{2px} Pengantar Sistem Digital \hfill Genap 2022 / 2023 \hfill \insertshortauthor \hspace{2px} {\vskip0.1cm}}
% document body
\begin{document}

\maketitle

\section{Kontrak Perkuliahan}

\begin{frame}{Identitas}{\thesection \, \secname}
\begin{tabular}{ll}
Nama & Mega Pranata\\
NO HP & 08112666112 \\
Email & mega@ittelkom-pwt.ac.id\\
\end{tabular}
\end{frame}
\begin{frame}{RPS}{\thesection \, \secname}
\begin{huge}
Rencana Pembelajaran Semester
\end{huge}
\end{frame}
\begin{frame}{Waktu Kuliah}{\thesection \, \secname}
\begin{itemize}
\item Waktu Kuliah dilaksanakan Sesuai Jadwal.
\item Apabila \textbf{15 Menit} setelah waktu kuliah Dosen belum hadir, silahkan perwakilan dapat menghubungi \textbf{Dosen}.
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Pendahuluan Sistem Digital}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Digital dan Analog}{\thesection \, \secname}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{block}{Analog}
Nilai dari sistem Analog merupakan satu nilai \textit{Continuous}.
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{figure}[H]
	\centering
   \includegraphics[width=\textwidth]{images/Analog}
  \caption{Grafik Data Analog}
  \label{fig:grafik-data-analog}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\pagebreak
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{figure}[H]
	\centering
   \includegraphics[width=\textwidth]{images/Digital}
  \caption{Grafik Data Digital}
  \label{fig:grafik-data-analog}
\end{figure}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{block}{Digital}
Nilai dari sistem Digital merupakan sekumpulan nilai  \textit{Discrete}.
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Sistem Analog}{\thesection \, \secname}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
Suara yang dihasilkan dari Microphone akan dikuatkan oleh Amplifier dan akan disebarkan oleh Speaker.
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{figure}[H]
	\centering
   \includegraphics[width=\textwidth]{images/SistemAnalog}
  \caption{Contoh Sistem Analog}
  \label{fig:conton-sistem-analog}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}{Sistem Menggunakan Metode Analog dan Digital}{\thesection \, \secname}
\begin{figure}[H]
	\centering
   \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/DigitaltoAnalog}
  \caption{Contoh Sistem dengan metoda Digital dan Analog}
  \label{fig:contoh-sistem-dengan-metoda-digital-dan-analog}
\end{figure}
Data Digital diubah oleh \textbf{DAC} (\textit{Digital to Analog Converter}) menjadi sinyal analog. Selanjutnya sinyal analog akan diteruskan ke Amplifier untuk disebarkan dalam bentuk suara melalui Speaker. \\
\textbf{ADC} (\textit{Analog to Digital Converter}) mengubah sinyal Analog menjadi data Digital.
\end{frame}
\begin{frame}{Kelebihan Sistem Digital}{\thesection \, \secname}
Representasi Digital memiliki kelebihan dibandingan dengan representasi analog dalam sistem Elektronik.  \\
\begin{itemize}
\item Data Digital dapat diproses dan ditransmisikan lebih efisien dan \textit{reliably} dari pada data analog.
\item Data digital memliki kelebihan jika penyimpanan dibutuhkan.
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Sistem Biner}{\thesection \, \secname}
Masing-masing digit dalam sistem biner disebut sebagai bit $1$ dan $0$.\\
\textbf{$HIGH = 1$} \\
\textbf{$LOW = 0$}
\end{frame}
\backmatter

\end{document}
